<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Новини - Краяни</title>
  <subtitle>Новини та прес-релізи. НПО Краяни - неприбуткова організація українців, проживаючих у Японії. Ассоціація дружби Японія-Україна.</subtitle>
  <id>https://www.kraiany.org/uk/news.html</id>
  <link href="https://www.kraiany.org/uk/news.html"/>
  <link href="https://www.kraiany.org/uk/feed.xml" rel="self"/>
  <updated>2021-06-23T03:05:00+00:00</updated>
  <author>
    <name>НПО Краяни</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Розпис ляльок Окіагарі Кобоші</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2021-06-23-okiagari-koboshi.html"/>
    <id>/uk/news/2021-06-23-okiagari-koboshi.html</id>
    <published>2021-06-23T03:05:00+00:00</published>
    <updated>2021-06-23T03:05:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">
&lt;p&gt;Цього року минуло 10 років трагедії на атомній станції Фукушіма і 35 років
аварії на Чорнобильській АЕС.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Щоб підтримати постраждалих від землетрусу, цунами та аварії, відомий дизайнер
Кензо Такада започаткував проєкт розмальовування традиційної японської ляльки
“Окіагарі Кобоші”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">
&lt;p&gt;Цього року минуло 10 років трагедії на атомній станції Фукушіма і 35 років
аварії на Чорнобильській АЕС.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Щоб підтримати постраждалих від землетрусу, цунами та аварії, відомий дизайнер
Кензо Такада започаткував проєкт розмальовування традиційної японської ляльки
“Окіагарі Кобоші”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Україні такі ляльки ще називають  Іванець-киванець. Вона
самостійно повертається в стан стійкої рівноваги з будь-якого положення.  Ця
лялька стала символом стійкості, витривалості, незламності і походить вона саме
з Фукушіми, з району Аізу Вакамацу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;З початку заснування проєкту до нього долучилося багато відомих особистостей
спочатку Франції - друзів пана Такади, пізніше з інших країн, у тому числі і
українці взяли участь у розписі ляльок.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;20 червня цього року учні, вчителі та батьки української школи “Джерельце”,  що
в Токіо, завдяки  керівнику проєкту “Окіагарі Кобоші” в Японії пану Мінору
Ватанабе мали можливість взяти у ньому участь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Діти дізнались про сам проєкт, про його засновників, про трагедію Чорнобиля і
Фукушіми.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Розмальовуючи свої роботи, всі мали приємність поспілкуватися з відомими
художниками манґа Бан Іппонгі та Норіко Нагано.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всі ретельно готувались до події, продумали кожну деталь. Роботи усіх дітей та
дорослих сповнені глибокого змісту, а дизайн кожної - це поєднання двох
культур- японської та української.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Роботи дітей та батьків після проведених виставок передадуть у Центр дитячого
розвитку міста Фукушіма.&lt;/p&gt;

</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Дев’ятий день Вишиванки у Токіо</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2021-05-16-parade-2021.html"/>
    <id>/uk/news/2021-05-16-parade-2021.html</id>
    <published>2021-05-16T03:05:00+00:00</published>
    <updated>2021-05-16T03:05:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">
&lt;p&gt;16 травня 2021 року українці Японії в рамках світової акції: «Вдягни
вишиванку і підтримай Україну!» дев’ятий раз зібрались відсвяткувати цей
День.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">
&lt;p&gt;16 травня 2021 року українці Японії в рамках світової акції: «Вдягни
вишиванку і підтримай Україну!» дев’ятий раз зібрались відсвяткувати цей
День.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Токіо Парад вишиванок проводиться третьої неділі травня з 2013 року за
ініціативи та організації спільноти українців у Японії  «Краяни» (НПО
Краяни) та підтримки посольства України в Японії та місії Православної
ЦерквиУкраїни в Токіо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За роки проведення захід став одним з наймасовіших в сфері представлення української культури в Японії та створення майданчика для комунікації та налагодження зв’язків між українцями та японцями, зацікавленими Україною.
Цьогорічна ситуація з коронавірусною інфекцією Covid-19 завадила
проведенню щорічного параду вишиванок вулицями столиці Японії,
Токіо. Було вирішено провести День вишиванки на природі з максимальним
дотриманням усіх вимог соціального дистанціювання та заходів
індивідуальної безпеки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Участь у заході взяли українці, японські друзі та громадяни інших країн, а також представник Мерії міста Йокогама.
На відвідувачів заходу чекала цікава програма, та, як завжди, приємне
спілкування у колі нових знайомих та щирих друзів.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Однією з цікавинок програми був конкурс на кращу вишиванку із
призами. На імпровізований сцені учасники креативно, весело представляли
своє вбрання.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Українські народні танці, розучування українських пісень, цікава
вікторина із домашнім завданням все це залишило неповторне враження в
учасників заходу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“ Я не перший раз беру участь у Параді вишиванок. Я добирався дві з
половиною години сюди. Це завжди цікаво. Такі заходи дуже потрібні для
японців. Кожна така зустріч - це чудова можливість дізнатись щось цікаве
про Україну та українців” - зауважив один із учасників у інтерв’ю, яке
взяли учні української школи “Джерельце”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Маємо надію, що наступного року ситуація з пандемією стабілізується і ми
повернемося до нашого звичного формату параду. Адже йти центральними
вулицями Токіо, співаючи українські пісні – відчуття неповторне.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Відділ прес-служби НПО Краяни,
Ігор Євтушук та  Оксана Піскунова.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>У Токіо відбувся фестиваль «Українське Різдво»</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2019-12-22-christmas-2019.html"/>
    <id>/uk/news/2019-12-22-christmas-2019.html</id>
    <published>2019-12-22T03:05:00+00:00</published>
    <updated>2019-12-22T03:05:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;21-го та 22-го грудня 2019 року відбувся фестиваль “Українське Різдво” в центрі гендерної рівності “Лібра” району Мінато-ку у м. Токіо, Японія. Фестиваль організований українською громадою Японії “Краяни”, українською школою “Джерельце”, Посольств...&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;21-го та 22-го грудня 2019 року відбувся фестиваль “Українське Різдво” в центрі гендерної рівності “Лібра” району Мінато-ку у м. Токіо, Японія. Фестиваль організований українською громадою Японії “Краяни”, українською школою “Джерельце”, Посольством України в Японії у співпраці з адміністрацією району Мінато-ку та за сприяння Православної Церкви України в Японії.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Програма фестивалю включала різноманітні майстер класи українських ремесел,  приготування та куштування українських традиційних страв, різдвяний концерт.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В перший день фестивалю відвідувачі мали можливість навчитися робити українські ляльки-мотанки, різдвяні павуки з соломи, самостійно розмалювати ялинкові прикраси та власноруч створити сумки, фартухи чи хустинки, прикрашені візерунками української вибійки. Малеча — та і дорослі теж — розписали різнокольоровим шоколадом різдвяні пряники «миколайчики», та розфарбовували листівки з Різдвяної та новорічної тематики. Японські та українські діти зустрілися зі Святим Миколаєм, дізналися про відмінності у святкування Різдва в Україні, послухали українські казки та взяли участь у різноманітних конкурсах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Паралельно з цим відбувся майстер клас з приготування українських страв. Понад тридцяти гостей з Японії та інших країн під керівництвом українських майстринь кулінарії навчилися варити справжній український борщ і вареники з картоплею.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Другий день був не менш насиченим за перший. Замість борщу та вареників натомість у цей день японці вчилися приготуванню Різдвяної куті, а на додаток змогли скуштувати кілька страв, приготованих для них українськими кулінарами: борщ, деруни, зрази,  салат-вінегрет. Голодними не залишили нікого. А після обіду розпочався Різдвяний концерт у концертному залі центру Лібра. Сцена холу на годину перетворилася на українську господу. В хаті пан Господар з Господинею приймали колядників, винагороджували їх смаколиками та водили козу. Учнями школи Джерельце, батьками та вчителями були представлені українські щедрівки і колядки, співи та танці.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Загалом у фестивалі брало участь понад 200 гостей з Японії та іноземців, проживаючих у Японії.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>У Токіо відбулася виставка українських костюмів</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2019-11-25-costume-2019.html"/>
    <id>/uk/news/2019-11-25-costume-2019.html</id>
    <published>2019-11-25T03:05:00+00:00</published>
    <updated>2019-11-25T03:05:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;З 18 по 22 листопада в Токіо в галереї Університету культури та моди відбулася виставка українських костюмів. На виставці представлені 17 самобутніх костюмів з 16 регіонів України, а також рушники з Центральної України.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Це лише невеличка частина ...&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;З 18 по 22 листопада в Токіо в галереї Університету культури та моди відбулася виставка українських костюмів. На виставці представлені 17 самобутніх костюмів з 16 регіонів України, а також рушники з Центральної України.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Це лише невеличка частина великої колекціі Олени Скрипки, яка збирала ці костюми протягом 25 років по всіх регіонах України. Ми дуже раді, що дану колекцію змогли побачити в Японії, відчути український колорит та ознайомитись з регіональними особливостями костюмів.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Зі слів авторки колекціі, Олени Скрипки, вона почала збирати дану колекцію тому, що відчувала внутрішню потребу зберегти та передати наступним поколінням те, що є одним із критеріїв ідентичності українців. Український традиційний костюм  несе в собі енергію поколінь і саме через нього можна побачити яскраву та чарівну душу українського народу. Цей спадок ми повинні берегти та шанувати, щоб бути єдиною та сильною нацією.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За час виставки була прочитана лекція про особливосі українського костюма, проведені майстер класи з виготовлення мотанки, вибійки та клас вишивання.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даний проект готувався українською спільнотою в Японії «Краяни» протягом трьох років і ми дуже щасливі, що завдяки злагодженій співпраці посольства України в Японії, «Краян» та Bunka Gakuen, цей проект здійснився.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Сьомий Парад Вишиванок у Токіо (2019)</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2019-05-20-parade-2019.html"/>
    <id>/uk/news/2019-05-20-parade-2019.html</id>
    <published>2019-05-20T04:37:00+00:00</published>
    <updated>2019-05-20T04:37:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">
&lt;p&gt;9 травня цього року відбувся сьомий Парад Вишиванок у Токіо. Ця подія зібрала більше 200 учасників, серед яких були українці, японці, американці, громадяни інших країн та друзі української громади.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">
&lt;p&gt;9 травня цього року відбувся сьомий Парад Вишиванок у Токіо. Ця подія зібрала більше 200 учасників, серед яких були українці, японці, американці, громадяни інших країн та друзі української громади.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подія відбулася за участі й підтримці надзвичайного й повноважного посла України в Японії Ігоря Харченко та співробітників української Амбасади в Японії, а також Місії Православної церкви України в Японії. У заході також брали участь батьки, діти та вчителі токійської української школи «Джерельце».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Хода розпочалася поблизу центральної залізничної станції Токіо, пройшлася людними вулицями центрального району міста Ґіндза та закінчилася у парку Хібія.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учасники йшли танцюючи та співаючи українських пісень. Перехожим роздавали листівки японською та англійською мовами про подію із поясненням про українську вишиванку і значення, яке вона має для українців.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Багато хто з японців, особливо старшого віку, прочитавши "ウクライナ" — «Україна» з неабиякою обізнаністю заводили розмову про українську історію та події сьогодення. Іноземці навіть без листівок, побачивши українські прапори, вітали марш вигуками: «Україна».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Після параду відбулися культурні заходи: лотерея, у якій розігрувалися компакт-диски українських виконавців, лялька-мотанка, українські писанки. Головним призом лотереї були українські вишиванки. Відбувся вже традиційний майстер клас по розучуванню українських народних танців.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Токіо парад у вишиванках вперше відбувся у 2013 році і з того часу проводиться щорічно. Перший захід зібрав понад 70 учасників.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Фото
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://photos.app.goo.gl/W9fmto1gajRyFfFh8"&gt;https://photos.app.goo.gl/W9fmto1gajRyFfFh8 (credits Юя Такеда)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://photos.app.goo.gl/gLAPP5SFwwkMhBrd8"&gt;https://photos.app.goo.gl/gLAPP5SFwwkMhBrd8 (credits Олексій Хіраяма)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://photos.app.goo.gl/aaHLsoMbgYLGQwMf8"&gt;https://photos.app.goo.gl/aaHLsoMbgYLGQwMf8 (credits Дмитро Ковальов)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Відео
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://photos.app.goo.gl/PZYqNnKsW89LBjHM6"&gt;https://photos.app.goo.gl/PZYqNnKsW89LBjHM6 (Дмитро Ковальов)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Додаткова Інформація
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.kraiany.org/uk/parade/" target="_blank"&gt;Веб сторінка мегамаршу&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a href="https://www.facebook.com/events/2278051682450891/" target="_blank"&gt;Подія на Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Шостий Парад Вишиванок у Токіо (2018)</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2018-05-21-parade-2018.html"/>
    <id>/uk/news/2018-05-21-parade-2018.html</id>
    <published>2018-05-21T15:12:00+00:00</published>
    <updated>2018-05-21T15:12:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Цього року Парад Вишиванок у Токіо відбувся 20 травня. Ця подія зібрала біля 200 чоловік.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;Цього року Парад Вишиванок у Токіо відбувся 20 травня. Ця подія зібрала біля 200 чоловік.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Багато знайомих і незнайомих один одному людей різних національностей, різного віку, одягнувши вишиванки зібрались в одну дружню родину.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подія відбулася завдяки участі й підтримці надзвичайного й повноважного посла України в Японії Ігоря Харченко та співробітників української Амбасади в Японії, а також Місії Української Православної церкви Київського Патріархату в Японії.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Готувались до параду всі. Матусі та вчителі токійської української школи «Джерельце» розучували з дітьми пісні та танці, готували вишиванки заздалегідь. Деякі учасники — японські учениці студії української вишивки, — виготовили вишиванки своїми руками!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Учасники ходи пройшлися людними вулицями центру Токіо, танцюючи та співаючи українських пісень. Листівки японською та англійською мовами про подію і з поясненням про те, що таке вишиванка і яке значення вона має для нас, українців, учасники ходи роздавали перехожим, які, зупиняючись із цікавістю спостерігали дійство.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Багато хто з японців, особливо старшого віку, прочитавши "ウクライナ" — «Україна» з неабиякою обізнаністю заводили розмову про українську історію та події сьогодення. Іноземці й без листівок, побачивши українські прапори вітали нас вигуками: «Україна».
Маршрут був цього року довшим ледь не вдвічі від попередніх років, але піднесений настрій, радість від зустрічі надихнув багатьох ще й на українські танці, які розучувались по закінченні ходи в парку Хібія.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Новинкою цьогорічного параду була лотерея у якій розігрувалася компакт-диски українських виконавців, лялька-мотанка. Головним призом була вишиванка.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Токіо мегамарш у вишиванках вперше відбувся у 2013. У 2013 році захід зібрав понад 70 українців, які проживають у Японії, а також японці, яким цікава та небайдужа Україна.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Фото
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://goo.gl/XEbcss"&gt;https://goo.gl/XEbcss&lt;/a&gt; (credits Микола Солоцький)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://photos.app.goo.gl/Hmyo2jakGjkO5EEM2"&gt;https://photos.app.goo.gl/Hmyo2jakGjkO5EEM2&lt;/a&gt; (credits Олексій Хіраяма)
Відео&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://drive.google.com/drive/folders/1a-0QpbALhmsTyvH6Sw2on11Ygvrpy0Jg?usp=sharing"&gt;https://drive.google.com/drive/folders/1a-0QpbALhmsTyvH6Sw2on11Ygvrpy0Jg?usp=sharing&lt;/a&gt; (credits Дмитро Ковальов)&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Додаткова Інформація
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Веб сторінка мегамаршу (&lt;a href="https://www.kraiany.org/uk/parade/"&gt;https://www.kraiany.org/uk/parade/&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Подія на Facebook (українською, англійською та японською) &lt;a target="_blank" href="https://www.facebook.com/events/160824581296953"&gt;https://www.facebook.com/events/160824581296953&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Третій Мегамарш у вишиванках в Токіо (2015)</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2015-05-24-parade-2015.html"/>
    <id>/uk/news/2015-05-24-parade-2015.html</id>
    <published>2015-05-24T15:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-05-24T15:12:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;24 травня спільнота українців у Японії “Краяни” та друзі зустрілись на третьому Мегамарші у вишиванках в Токіо, заспівавши українських пісень на вулицях Ґінзи, одного з центральних кварталів столиці країни, де сходить сонце.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;24 травня спільнота українців у Японії “Краяни” та друзі зустрілись на третьому Мегамарші у вишиванках в Токіо, заспівавши українських пісень на вулицях Ґінзи, одного з центральних кварталів столиці країни, де сходить сонце.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Більше 150 українців, японців та представників інших країн світу вийшли у вишитих сорочках та з прапорами України, викликавши неабиякий інтерес у місцевого населення. Цьогорічний парад був присвячений співпраці між Україною та Японією. По всій Японії українці дружно одягнули вишиті сорочки ще у четвер, на День вишиванки, а на парад у вишиванках завітали і японці, які підтримують Україну сьогодні, або відвідали її в минулому.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Прапор України, що побував на Майдані у Києві, в Токіо привезла студентка з Калуша, об’єднавши українців Японії з Батьківщиною.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Захід підтримав дипломатичний сектор Посольства України в Японії і надзвичайний і повноважний Посол Ігор Харченко з сім’єю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У вишиванках приєднались екс-посол Японії в Україні Саката Тоїчі з дружиною, а також відомий українознавець та генерал-полковник Українського реєстрового козацтва Йошіхіко Окабе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Одна з учасниць з Японії поділилась враженнями: ”Тепер я б хотіла почати вивчати українську мову, щоб мати змогу спілкуватись з такою великою кількістю українців в Токіо!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вишиванкова хода в Токіо стала гарною традицією, а постійно зростаюча чисельність учасників та активний інтерес японців до заходу підтвердили необхідність гуртування та створення українського осередку в Японії.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLcQuLA5Ps-q64SXYvXe143KOOdG0jJSyI"&gt;Посилання на відео&lt;/a&gt; (Роман Ширін)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.facebook.com/events/1611268485777631/"&gt;Подія на Facebook&lt;/a&gt; (українською, англійською та японською)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Запрошення на Третій Мегамарш у вишиванках в Токіо (2015)</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2015-05-10-parade-2015-pre.html"/>
    <id>/uk/news/2015-05-10-parade-2015-pre.html</id>
    <published>2015-05-10T15:12:00+00:00</published>
    <updated>2015-05-10T15:12:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;Вже 24 травня в центрі Токіо, район Ґінза, відбудеться Третій Мегамарш у вишиванках в Токіо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;Вже 24 травня в центрі Токіо, район Ґінза, відбудеться Третій Мегамарш у вишиванках в Токіо.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Враховуючи неодноразову підтримку та допомогу Японії Україні, цьогорічний парад присвячений дружбі та взаємопідтримці між країнами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Урочиста хода розпочнеться з парку Мізутанібаші (збір о 14.00), що розташований неподалік станції Ґінза та Токіо, та попрямує центральними вулицями столиці у напрямку парку Хібія. За традицією, захід продовжиться спілкуванням та співом українських пісень у парку. Організатори заходу – спільнота українців в Японії «Краяни» вдячні за підтримку Посольству України в Японії та місії Української Православної Церкви Київського Патріархату.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Запрошуємо всіх бажаючих приєднатися до акції у події на &lt;a target="_blank" href="https://www.facebook.com/events/1611268485777631/"&gt;Фейсбук&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a target="_blank" href="http://bit.ly/TokyoUkraineParade"&gt;Маршрут параду&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В Токіо мегамарш у вишиванках вперше відбувся у 2013 році за ініціативи українських студентів Токійського аграрного університету. У 2013 році захід зібрав більше 70 українців, які проживають в Японії, а також японців, яким цікава та небайдужа Україна. Маршрут пролягав через відоме перехрестя на станції Шібуя та площу Хачіко.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Традиція підтрималась і в 2014 році зібравши понад 120 українців, японців та громадян інших країн в центрі Токіо, неподалік від урядового кварталу та Імператорського палацу, виразивши свою підтримку Україні в неспокійні часи.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.facebook.com/events/1611268485777631/"&gt;Подія на Facebook&lt;/a&gt; (українською, англійською та японською)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="http://japan.mfa.gov.ua/ua/press-center/photos/510-megamarsh-u-vishivankah-vpershe-u-centri-tokio"&gt;Фотографії з Мегамаршу у вишиванках у 2013 році&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="https://www.facebook.com/media/set/?set=a.1594354104124193.1073741831.1496798463879758&amp;amp;type=3"&gt;Фотографії з Мегамаршу у вишиванках у 2014 році&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Українці та японці взяли участь у Мегамарші у вишиванках в Токіо, Японія</title>
    <link rel="alternate" href="https://www.kraiany.org/uk/news/2014-06-28-parade-2014.html"/>
    <id>/uk/news/2014-06-28-parade-2014.html</id>
    <published>2014-06-28T15:12:00+00:00</published>
    <updated>2014-06-28T15:12:00+00:00</updated>
    <author>
      <name>НПО Краяни</name>
    </author>
    <summary type="html">&lt;p&gt;28 червня за ініціативи спільноти українців в Японії «Краяни» в Токіо відбувся другий мегамарш у вишиванках.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    <content type="html">&lt;p&gt;28 червня за ініціативи спільноти українців в Японії «Краяни» в Токіо відбувся другий мегамарш у вишиванках.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Захід відбувся в центральному районі столиці Японії – Ґінза. Метою заходу була популяризація та ознайомлення громадян країни, де сходить сонце, з українською культурою, національним одягом, піснями, а також об’єднання української спільноти в Японії.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В заході взяло участь близько 150 учасників, серед яких були українці, японці, американці та громадяни інших країн. Яскраві кольори вишиванок, віночків та українських прапорів замайоріли центром Токіо. Знаковим є те, що з самого ранку йшов сильний дощ, проте перед початком заходу він перестав і кожен з учасників та перехожих зміг насолодитись красою української вишиванки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Парад підтримали не лише закордонні українці в Японії, але й дипломатичний сектор Посольства України в Японії та надзвичайний та повноважний Посол Ігор Харченко. У зв’язку з напруженою ситуацією в Україні, а також через можливість проведення провокацій, була посилена охорона.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приємно, що на святі були присутні вишиванки з різних регіонів України і кожен з учасників вигукуючи «Слава Україні – Героям Слава!» підтримав свою Батьківщину, її єдність та мир на її землі.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Захід відбувся за підтримки Посольства України в Японії, місії Української Православної Церкви Київського Патріархату, а також представниками українського бізнесу в Японії.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У Токіо мегамарш у вишиванках вперше відбувся у 2013. У 2013 році захід зібрав більше 70 українців, які проживають в Японії, а також японці, яким цікава та небайдужа Україна. Захід проводився в районі Шібуя, маршрут пролягав через відоме перехрестя на станції Шібуя та площу Хачіко.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www.facebook.com/events/1517181125169648"&gt;Подія на Facebook&lt;/a&gt; (українською, англійською та японською)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="http://japan.mfa.gov.ua/ua/press-center/announcements/2476-prijednujtesy-do-2go-megamarshu-u-vishivankah-v-tokio-28-chervnya"&gt;Оголошення на сайті Посольства України в Японії&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a target="_blank" href="http://www3.nhk.or.jp/news/html/20140628/k10015585301000.html"&gt;Репортаж національного телеканалу Японії NHK&lt;/a&gt; (&lt;a target="_blank" href="http://archive.today/YeX05"&gt;Архів 1&lt;/a&gt;, &lt;a target="_blank" href="/assets/images/news-archive/parade-2014-nhk-a005c8ed.png"&gt;Архів 2&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
